[Live] 監警會專題審視報告傳媒發佈會

推

無撚用的監警會

今日提醒左我地一定要撐民間記者會

睇都廢撚事 無撚用

香港笑話：監警會

閱

不如改名叫讚警會

全部同黑警講d野一樣
Sor 唔記得係警察部門黎

膠都費事派

誇誇群

垃圾監狗會

叫你監察 你就出份報告讚警

Wfc

成日覺得個主席d語氣好輕挑

然後就當無事發生 但清算抗爭者

垃圾報告不如唔好發佈好過啦
如果我係PK鄧我實屌佢老母，根本倒米

on9
搵品到借口就話不評論

記者做乜咁嘈

屌你啦721你事前柒撚左，發生緊見到人揸棍聚集同我講唔撚清場，仲拍撚晒膊頭同我講非勾結

我覺得係玩溫和路線
扮friend

唔洗審視都知冇問題啦
721邊到有錯失明顯就係想白衣人打人
做乜話警察 邊到有錯

保警會

佢又真係無調查權
所以只可以將班黑警單方面提交嘅報告做資料整理
然後寫番個故仔出嚟

某隻見唔到有武器丫嘛

國際專家都跳左船啦

垃圾一份

犯法就係犯法
除非你係警察

垃圾

讚警會

長長久久, 哈
呢條油係唔係想做婚禮mc?

佢想幫鄉黑同元警割蓆
咁封村拉人告暴動未

太監會

出黎撥火，thanks

長氣到

屌都廢9事

佢越加速主義越好

留名聽一句唔理想

似玩緊頭D街機, 一路轉彎轉彎轉彎

Twitter 國際戰線需要你

Twitter文宣組
戰線台 @twittermansyunzou

Reddit戰線 @reddithk_channel
文宣 @hkstandstrong_promo_int @guardiansofhongkong

做任務，推任務，整圖

屌9佢都曬我口水

啲廢話多撚到

71無保護到立法會
山係石頭海係水

入正題未

嘩,一開波同你講明
我依家作故仔比你聽

用左10mins講黎緊我點樣講故仔比你地聽

即係有死人
完

條友9up完未

唔只係故仔呀

故事 歷史 認識 事實
佢係想開始洗人腦啦, 你地上網youtube, forum(lihkg reddit), twitter個D流言黎, 佢而家份報告先係"事實, 歷史", 等你 "認識, 香港2019年6月開始既"故事"。

無約束力既團體有幾多頁報告都係廢既
好似小學風紀擇名咁 點知擇個個係校長個仔

不如搵pprb出黎開啦

黑警會已經正式上線啦.

屌你老母唧牙膏咁撚樣講嘢

即係有死人

係 資料來源係警謊

廢老自以為是嘛

覺得自己份報告就係事實

同毛澤東個孫有得揮

我覺得我地呢邊都要有本正史
我地主要得零散的電子片段, 過多幾年個事實可能會俾沖淡, 例如而家你想搵番廿三條啲資料都唔容易。
早排大公報出左本書, 而家又有一份作故仔報告, 個歷史好易俾佢地扭曲。

監警會報告其中1段

721事件
晚上10時48
分，約70名白衣人走進元朗站，部分人手持藤條和木棍，在車站內與大約
100名黑衣人發生衝突。雙方互相辱罵，繼而隔著玻璃圍欄發生衝突，其
中一名黑衣人是立法會議員。

希望，希望，希望
建議，建議，建議
希望署長審視，希望署長審視，希望署長審視

不過署長有權令你失望架

翻譯比番辭左職既專家睇

好似有英文版

份報告係咪應該有中英文版?
一陣中同英又唔同呃鳩鬼佬

佢係咪認知障礙啊……
講咗近半個鐘都未入題……

個主席當初有份叫林鄭成立獨立調查委員會

要兩邊一齊睇先知, 有未

11.54 監警會觀察到，自從發生當日事件及 8 月 31 日的事件後，警方已調整策略，主動防 守有可能被用作離開現場或避險的港鐵站，並與港鐵車務部協調，在有需要時調整列車服務路線，以防止同類情況再次發生。正如上述 觀察所得，港鐵是示威者進行示威活動的主要通工具。為了避免對無辜途人造成傷害，監警會歡迎警方繼續與港鐵緊密合作，確保港鐵運輸系統安全，以免其被用作助長暴力非法示威活動。

今日監狗會報告
同埋立法會強選內會主席都需要大家推上國際

Twitter 國際戰線

Twitter文宣組
戰線台 @twittermansyunzou

Reddit戰線 @reddithk_channel
文宣 @hkstandstrong_promo_int @guardiansofhongkong

做任務，推任務，整圖

721 警黑勾結
立即設立獨立調查委員會調查 監警會包庇

份垃圾連國際專家都頂唔順

呢份咁嘅垃圾都要搞咁耐先出
仲要由本身一千頁cut到而家得番二百幾頁
護短護到出哂面

中信事件:

8.39 至於有關催淚彈墜落在人群當中，有可能是當警務人員在人群
之 前低角度發射催淚彈，部分催淚彈藥 可能在擊中地面後反彈到人群
當中。其後，身處龍合街與演藝道交界的警務人員注意到中信大廈正
門的混亂 情況，便停止在龍匯道施放催 淚 彈 。這批警務人員其後嘗試
指示龍匯道的人群有秩序疏散。
8.40 即使警方當時的計劃是讓人群沿添美道（即「逃 走路線」）離開，
但許多人並沒有這樣做。大部分示威者在中信大廈正門對開的行人道
聚 集，並聽從民陣透過大型擴音 器 作出的指示進入中信大廈。民陣搭
建 的講 台亦阻 擋了示威者的視線，以致部分示威者無法看見添美道其實暢通無阻，可讓他們離開現場。示威者因此選擇嘗試進入中信大廈，
而非沿添美道離開。

根本成篇就係黑警點講就點寫

講野語無倫次,係咪未叉電呀?
叫個散仔拎批純D嘅索下啦

At 22:48, about 70 people dressed in white, some carrying sticks and
wooden poles, entered Yuen Long Station. They confronted a group of about 100 people in
black outfits inside the station. The two groups hurled verbal abuse at one another. The
mutual verbal abuse then degenerated into clashes between the two groups with the glass panel
railings that separated them. Among the group in black outfits was a Legislative Council
(LegCo) Member

不斷重覆 「你地依加唔夠時間睇」
「我唔能夠三言兩語講得哂」

收左錢都奶唔落手....

中英文版都有：

中文版

英文版

返緊工唔得閒睇份報告，快睇幾頁裡面好似夾左d 直播cap 圖，唔知有無黑警同白衣人並搭膊頭張相，好似知點樣解釋

成個記者會就係, 你唔好搞事我就唔洗做
你唔投訴就唔會有咁多投訴

份報告有連登留言cap圖

721 警黑勾結 解散警隊 刻不容緩

監警會專題審視報告

好明顯9up
當日全世界係無路走

 新聞直播影片拍攝到，約早上2時26分有人大聲叫喊辱罵，挑釁南邊圍
內的白衣人走出圍村正面交鋒。約有六名身穿白衣的男子作出回應並
走出圍村。他們全部戴口罩、手持棍棒，並朝著圍村入口處的空地走
去。他們叫罵回應，其中一人向著有人叫喊的方向（即朗業街方向）
投擲膠水樽。兩名防暴警員從後面走近他們，一名警務人員拿著警棍，
另一名警務人員則手持警棍和圓盾。僅持警棍的警務人員為警司。該
名警司將警棍指向南邊圍，當中四名男子因應折返南邊圍，而其餘兩
名戴白色頭盔人士則仍留在現場，繼續手持棍棒指向朗業街（見圖片
10-56）。該名警司用右手指向南邊圍，而另一名警務人員示意他們不
要再行前。他們簡短交談約30秒，期間該名警司將左手放在其中一名
男子的肩膊上約兩秒（見圖片10-57）。兩人於是轉身走回南邊圍，而
該名警司再次舉手指向南邊圍，並跟著他們走了一小段距離，然後才
轉身返回正在朗日路戒備中的防暴警員隊伍中（資料來源：傳媒報道
及直播影片）。

監警會亦有在網上討論區、社交媒體及影片分享平台尋找資料， 包括:連登討論區 ()、通常稱為「DISCUSS」的香港討論區 ()、高 登 討 論 區 ()、Facebook ()， 以及 YouTube ()。然而，某些即時通訊應用程式，例如 Telegram，並非完全向公眾開放，某些聊天群組亦僅限於特定帳戶持有人才可登入。

香港討論區

講左成個鐘都唔知佢UP MUD 9

監警會認為，防暴警員在南邊圍出現是為了控制場面。由於當時
雙方人數眾多，且氣氛緊張，進行拘捕不切實際，徒令緊張情況升溫。由
於兩批人都手持木棍、雨傘和其他硬物，設置防線將他們分開是適當的行
動。至於該名警司與白衣人交談的場面，監警會認為，該警司有充分理由
與白衣人交談，以指示白衣人返回南邊圍，這並非雙方勾結。監警會在此
明確表示，會方只是就互聯網訊息所謂的勾結依據提供意見，會方並無法
定職能或權力調查勾結一事，這是執法機關的工作。

重點:會方只是就互聯網訊息所謂的勾結依據提供意見，會方並無法
定職能或權力調查勾結一事，這是執法機關的工作。

信晒班狗
睇咗一兩個chapter已經放棄

up乜撚究竟

份報告啲遣詞造句都好撚偏頗下

成立獨立調查委員會

記者要問佢 點解要點抽返記者投訴次數出尼講

防暴警員在南邊圍出現是為了控制場面。由於當時
雙方人數眾多，且氣氛緊張，進行拘捕不切實際，徒令緊張情況升溫。

於兩批人都手持木棍、雨傘和其他硬物，設置防線將他們分開是適當的行
動。至於該名警司與白衣人交談的場面，監警會認為，該警司有充分理由
與白衣人交談，以指示白衣人返回南邊圍
又唔撚見平時d差佬對示威者交談,一黎就射野,笑撚左

份野勁多連登cap圖

看圖作文？

預左啦
你唔係有期望下話

分分鐘中共寫稿

好感動呀, 訓示!

已訓示

多次修改 每次都交由林鄭審閱

其實有咩可能得咁少投訴

嘥9氣喇，咁嘅垃圾報告浪費咗啲紙呀

96單,要比資料,班狗唔撚理,仲有8成都比
收收皮算啦監狗會

好似睇緊王晶咁

8成未比

下一段先係解釋
According to the Police, the two officers were instructing the persons dressed in white to return to Nam Pin Wai. When the two men did not comply, the Superintendent and the other officer then had a brief conversation with them during which the officers pushed the men towards the direction of the village with their free hands, while holding their batons in the other. The officer also pointed at the baton to ensure the persons dressed in white complied with the instructions (source: HKPF).

咁幾十萬人又唔人多

觀察總結
16.47 示威活動在過去十個月已經變質，由最初的和平遊行及公眾集會
演變為激進的街頭暴力示威，導致公眾及個人財產的受損，交通網絡中斷、
與及持不同政見人士受到嚴重傷害（包括一宗死亡個案）。最近搜獲的步
槍，手槍及彈藥，和製造炸彈的材料，似乎意味著香港社會正被扯向一個
恐怖主義的年代。警隊的職責是保持社會安寧及維護法紀。當執勤時面對
暴力行為，警方有時必須使用武力應對。希望是次審視報告讓大眾更加明
白，在暴力面前警方扮演的角色及在法律上需要肩負的責任。
16.48 顯然，過去十個月暴力伴隨的示威活動已經將香港經濟推向險境。
2019 冠狀病毒病疫情更令經濟雪上加霜。警隊形象失去榮光，同時香港亦
失去一個得來不易的美譽，不再是為人稱頌的安全城市。更令人痛心的，
是暴力造成的精神創傷，尤其在年輕人的內心烙印。然而，香港人憑著堅
毅不屈及迎難而上的精神，曾經克服無數困難。隨著冠狀病毒病疫情的爆
發，在暴力歲月中明顯缺乏的仁愛關懷及社區合作亦再復出現。香港社會
畢竟依然充滿愛心與關懷，只要大家同心協力，必定可以締造一個更光明、
更美好的將來。

剩係睇最後兩段已經知份野係廢

下次如果係打劫，綁架，記L住因為氣氛緊張，進行拘捕不切實際，唔好救人，等條友殺9曬d人先入去。

監警會 屌你老母
721 警黑勾結 解散警隊 刻不容緩